El representante del Partido Pirata electo tendrá la obligación de presentar en el recinto proyectos de ley que le sean girados por decisión del Partido, así como de aceptar o rechazar items de proyectos o proyectos enteros de representantes extrapartidarios según lo decida el Partido.